厭惡上班愛自由，你需要一刻財務覺醒

如果你熱愛上班／不介意成為黎生，可以不必再讀下去；但如果你厭惡上班，職場成就亦只會是悲劇高潮，也許你正需要一刻財務覺醒。

1）避免人工主導消費

一般人的消費模式是由人工主導的，亦即是按照自己的人工高低來決定自己可以花費多少，但久而久之，由人工主導的消費模式將會逐漸令人對工作收入產生依賴。

對於厭惡上班的人來說，依賴工作收入是無窮的絕望！若然屬實，你需要摒棄人工主導的消費模式，揸緊一個宗旨——建立資產，用資產主導消費。

你可能會質疑，初入職場多數沒有資產可言，若然要用資產多寡來決定消費模式，皆不是要食樹皮？當然不是，「洗唔起」並不代表「唔可以洗」，你可以「照洗」，但你要知道自己「洗唔起」。只有自知「洗唔起」，你才會有動機去建立資產。

2）財富增值是必須的

對於累積資產，很多理財知識薄弱的人都會選擇累積現金，但現金的價值會持續被通脹蠶食。

通脹在短時期內難以察覺，而低基數亦會令人看輕通脹的影響。假設通脹率是 3%，而你戶口只有 10 萬，通脹的蠶食作用大概是每年 $3,000，對於月入 30k的打工仔而言微不足道；但當戶口有 100 萬，每年 3% 的蠶食作用便會是 30k，變相每年白做一個月。

當然，你的工作收入會按通脹調整，但文章開頭前設是厭惡上班的人不願依賴工作收入，所以工作收入追通脹是沒有意義的。

資產主導消費的模式下，資產抗衡通脹的表現將會影響到長線消費力，所以你必需增值財富，至少要有跑贏通脹的回報。

3）長線投資睡得安心

增值財富一定要明白「財不入急門」的道理。新手操作越頻密，賺快錢越容易變成輸快錢。對於絕大部份投資者而言，長線投資才是致勝之道。

買入優質的資產作長線持有，投資者只需定期關注資產質素，更可將股價表現拋諸腦後。這一切只是說起來簡單，事實證明要避開劣質資產已難到不少散戶（e.g. 匯豐）。

若對選股能力有保留，投資市場指數或是萬全之策。不過，牛市股神多，新手容易有錯覺，覺得一年賺幾十個 percent 是常識，未必看得起 8%-9% 的市場回報。新手為追逐回報而盲目炒賣，遇上波動市況又抵受不住心理壓力，結果多數高買低賣。

長線投資而言，複式效應才是最好的朋友，即使短炒獲利快，能夠持續滾存利潤才可在長線達成財富增值。

——————————
一切信息僅供一般參考之用，所有內容不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

LONG TIME NO C

留名追Post

What's up bro

但普通無父幹打工仔一出黎做野要儲二三十萬去投資已經唔易，就算每年有8%有排都未等到財務自由

減輕到工作收入依賴 返工條氣都順啲

All mother is female！

Agree

總結就係要長線投資 加 量入為出

知易行難

長線投資 難行過 量入為出

新手好易受波動影響

無計，心理質素搞唔掂，玩咩都好易輸

LM

Training

都要輸下錢先知
好多都係學長線，落手就短炒

好文

師兄點睇leverage？
假設指數基金是不怕選錯股的萬全之策，咁何不做小小槓杆加快複利連度？只要做之前計好MDD 3~40 %都不斬倉

睇邊個寫啫
出名人寫咪變神文
一般人寫咪媽女人

如果指數個 yield 減埋利息冇乜淨，到跌市好易比人震走

當用 IB 買微型標指，基本上利息可以無視。
一成按金可以買十倍倉值標指。自己再入多d按金就可控制槓杆程度

true, ppl buy high sell low even for monthly investment plan

睇下自己揸得舒唔舒服啦
好因人而異

所以心態圍繞每一環

成個連登都係止蝕師

長線投資，唔理短期波動談何容易

10～20% leverage 係可以接受的，再多的話好易跌市比人斬倉

再玩落去的話就係dynamic leverage ，短期升幅太多就deleverage ，跌市就開始 risk up

要心理質素夠好先可以 strong hold

多謝師兄指教

係，三月晚晚跌都照瞓得著

就算革蛇出都係一樣，大家覺得長揸有機會大跌

我全倉 TQQQ 跌到 70 幾蚊都係笑住瞓發好夢

最難係草本金,垃圾香港連d 工都閪過人

一句講晒: 二八零零

連登係多賭徒

仲要夠膽加注

揸咪再追

捱得過 宜家賺唔少

同意成齊打工幫人含撚唔掂

Qqq!

Buffet is very successful in SH

Weak mind always quick profit

佢都係唔理短線波幅

長線投資心水有TSM MSFT GOOF ADBE
樓主點睇

簡單嚟講：賺多啲錢就得

MSfT ADbE 我都有Adobe 啲增長幾勁

要由人工賺錢 變為資產賺錢

仲有咩推介

唔洗睇好多隻
揀岩優質嘢
一回調有錢就加下

有業績就檢討
唔會用股價止蝕 跌=加

事實上係好多人連啲阿媽係女人嘅野都做唔到
我身邊有好多fd成撚日話長揸長揸最後揸未到半年就忍唔到手操作，最後當然又係左一巴右一巴

我都識個
成日話好認同長揸
但日日搵嘢炒

人工低點算

性格決定命運
有d人個性格係急既 就算佢知要長線都做唔到
it's simple, but not easy就係咁解

醒下啦
聽朝去金鐘中環睇下幾多才俊仲要返工
你有咩本事唔駛返

識得有錢果班先要返工
可以去銀行借錢投資

忍

買太散不如 ETF
自己揀應該要集中啲
我啲美股 十隻手指數哂（頭五好似佔 >50%）

多數都係咁 賺下又輸下 10 年平手無增值過

見仁見智啦
睇消費模式

巴打真係有心
呢個場妖魔橫行都堅持傳道

當2012年開始投資，每個月無腦咁買一萬蚊美股ETF
而加已經有兩球

當然呢樣野係後知後覺，如果早d明，一早咁做，已經財自左一半。

不過三十歲開始做仲有機會，人工多左，可以再儲多d追

長線首先要揀啱資產
唔係乜都長線得

睇完等於無睇

海闊天空?

倉30%短炒
70%長揸收息
息口過5%先入手
短炒要set止蝕止賺
好易就儲到本金

岩啊
無父幹急唔黎

主要係幫個 page 吸下人流

但傳道作用不大，短炒始終要輸錄甘先識停

成功例子
我遲過你開始，成績都差唔多
離財自有距離
但起碼方向好清晰
好過日日無了期返工放工

唔識揀咪美股指數

圓亮我厭倦飯貢愛自由，你歲要一刻彩帽覺醒

長揸為重

當炸，我自己都冇咁做到。
經歷完武肺股災，而加想收心養性行返條大路希望唔遲

慢慢黎
時間係最好朋友

無入link
就咁睇段文仲以為最尾叫人月供2800

月供 QQQ

lm高汁post

Tech 增長
港股收息
平衝組合穩中求增長！

樓主有無計過由開始返工開始到可以只靠每年息口增長為生要幾多年，我個人發現係香港要2樣一齊做先夠做到買私樓養家嘅生活

Yes, my mum is a woman.

想要穩定嘅被動收入，除咗收租仲有咩方法？
買有派息嘅基金、債、股又話唔保本，會賺息蝕價。

要完全靠回報生活，無父幹幾乎無可能，除非你夠博，而又博中一鋪大嘢

但就算非完全財自，對工作收入依賴下降都係有益身心

買錯股票先唔保本

班賭仔心諗隻隻股票都係GME, 一日要升幾倍, 跌少少就話要止蝕

後生仔其實應該係要擁抱熊市、期待回調掃平貨，都唔明點解咁多社工，2020年個回調我同啲frd起勢溝貨，倉位至少贏緊兩成

兩成唔夠嫁, 班牛市股神要兩倍

長線每年 10% 其實已好和味

把握每個熊市

係

番工係用黎對沖股市短期波動

join左都3 4個月
想洗心革面重新做人
2 3月差啲輸死
打算抽翻一半錢買etf平衡下風險
voo vti qqq巴打會揀邊隻

可以用人工支持跌市繼續買

VOO 夠大路
QQQ 有增長
我會 50:50

有錢人好多種嘅
唔返工有錢都有好多

睇你係做咩起家

唔係呀，我都有儲，真係好似#65個巴打咁每個月買萬五蚊hkd嘅美股etf買左兩三年。不過真係有排儲

一句講晒，慳啲洗，投資啱嘅長線產品

我屌你老母咩，不如直接話揀啱六個號碼

The sky?

十年食正牛市都 2m-3m 啦

依篇文唔好咁俾黎生見到

唔好俾

VGT 都正啊

好橙
希望佢係真誠愛返工
而唔係生活迫人

買asset一定有risk, 但點都唔夠揸cash大risk

可唔可以分享下巴打揸緊邊幾隻?

咁但仲有乜其他方法？

但請問 VOOV VOOG 同 VOO 本身有乜分別

道理往往知易行難

高質留名
警剔世人！

新手乜Q都唔識 可以點學？

今年買qqq輸死你，科技股日日新高好有2000年味道，平衝風險今年好重要

驚唔驚遇上2000年熊市到2011先回本？呢加科技股日日新高

Bnd呢啲bond etf係點玩？又冇升值又冇高dividend? 又唔係bond, 䆒竟點玩？

2000年升幅癲好多
而家QQQ有aapl amzn msft goog fb頂住PE先30-40
最多洗走啲唔賺錢嘅tech

想聽多d先再講

揸 cash 係死咗都唔知咩事

我 ETF 得 QQQ

ETF 買指數

純粹係領航用一啲 criteria 黎將標普 500 嘅成份股分類，

所以好多人返一世工

最簡單月供指數

睇長線
月供 平均法
長線 熊市大注

熊市加重注

Bond ETF 長線有啲伏

最怕係跌市唔夠錢買

呢套學術嘢唔太掂

願聞其詳

例如近期低息債升 股又升

一齊升咪好事囉

跌果陣一齊跌
咪做唔到平衡

拉長一百年泥計，呢個組合都係風險回報比最高

當然而加好多人話債息已經低無可低，失去左對沖效用。

我無乜點求，只係求屋企人而家退休筆錢有得穩定收息。3988中銀都唔錯?

隨時加返息
啲債價又跌
你揸科技股又跌
防守力大減！

所以最後都係心態問題

派息歷史係非常穩定，但國企股有獨有風險，我就不了

多數係
揸半年見落後啲熱炒股 好多人會忍唔到手

對散戶/ 投資新手最好既投資就係VOO
長期投資大市基金其實已經攤分左不同板塊景氣循環既風險
低息環境下 如果債息去唔到6厘
我認為債對於個人投資者黎講係完全冇意思
債係比銀行/保險公司買 因為呢d機構可以極低成本槓桿 產險類保險公司更可以用負成本去槓桿

所以做到「阿媽係女人」實踐既人就會喺長遠富有

如果個個都可以 live below means... invest regularly... diversify, 咁大家反而會賺少啲

我知asset allocation要放bond, 但唔知點入手，一黎唔肯定呢堆bond etf嘅回報能力，二黎唔識揀bonds, 我都諗緊點砌portfolio

咁average成11年都冇賺冇蝕

點解？

笑左

同意啊

要好大信念 先可以坐定定面對波動

揸到2021 呢

開心最緊要

開左個msft細細地既觀察倉做洗心革面既第一步算貪佢office+windows屈機

邊有可能廿年唔cash out, 你買樓都要用錢

我都持有

咁無計
生活迫人

更加證明無父幹好蝕底

成個連登好似冇咩人玩preferred stock / preferred stock etf

preferred stock etf代替bond 都唔錯
平均有5厘 又分散埋到期贖回/轉換既風險

2800 actually not very bad, don’t bully 龔成

I think FIRE is for 中產 to target
If you come from a very poor family, just work and stay slave

Bond 無增長力，

生活迫人

再唔係唔invest接受+硬食蝕通漲呢個事實

preferred stock etf穩定收入既能力會好過bond
但如果想要增長力直接買VOO算啦

二十年前一百萬，今日 real value 係幾多

債券除咗等錯價
例如舊年 3 月啲 junk bond 跌成40-50% 就有吸引力
一般揸 真係唔太吸引

都未必既

買入優質的資產作長線持有，投資者只需定期關注資產質素，更可將股價表現拋諸腦後。這一切只是說起來簡單，事實證明要避開劣質資產已難到不少散戶（e.g. 匯豐）

同意

今時今日買債同揸現金差唔多衰，一般人買股票係唯一生路

比例問題
脫貧好難 一定要高人工 之後仲要又家用又呢樣又果樣

你老豆會唔會再選

我係嗰d見到有少少波動情緒就好易受影響既人
應該唔岩玩

厭惡祖國愛自由，你需要一刻財務覺醒

MSFT 驚閪咩，最撚穩就係佢

你一定無睇騰訊個故仔，賣騰訊求婚

準備all in TQQQ,UPRO,SOXL 槓桿三寶 del app 幾年後睇翻應該翻左7倍8倍

Tlt呢啲個價都唔升，䆒竟賺乜？

長線買左匯豐一樣仆街

同意
通脹害人

心理質素要改善

所以買股票嘅錢
一定要夠 commitment

VGT 重倉

咁今年通脹低咗 係唔係代表債又買得過

ETF

睇長線
債唔係抗通脹好工具

睇你邊種FIRE
lean FIRE外國人通常100萬美金資產以下就得
reddit都幾多人講plan去low cost of living地方 (我見佢地好鐘意講葡萄牙)，有d人話壓到500K美金以下既都有

我當用3% swr (4%呢個年代真係唔穩)
500K美金/400萬港紙 = 12萬生活費一年 / 1萬一個月
如果對生活要求唔高都做得到既 (如果你有去LCOL地區退休既打算會再易dd)
當然儲400萬都唔易，起碼唔係一朝一夕做得到

要留 margin 呢！
慢一有意外，要留 bufferr

所以就算簡簡單單passive investing, value investing 都要不斷睇書，睇articles，洗下自己腦，毋忘初衷

係。。

通脹升債升咪又係無肉食，老美債務天咁高債息升太高國家還債辛苦向上空間好有限，而所有債都係用美國國債黎benchmark

除非係極保守唔坐得既錢（eg你已經80歲揸住啲棺材本/醫病錢），否則都唔應該買債而係要揾合理價格既優質股票資產投資

結論：攞老綜

債etf個價唔郁，除咗收少少dividend, 同cash咪冇分別？

我一律建議2800

lm

咁最後結論都係債冇乜用...

上年三月債股齊跌左一陣，搞到好似無左以前negative correlation既效果

一齊閪冧

yep 好多人覺得呀媽係男人 講極都要短炒

in ETF we trust

睇多啲價投書 對心態有幫助

睇下巴菲特啲信

一流企業管治+投資哲學，睇完真係成件事升幾個呢. 不過叫香港人睇書慘過叫佢地食屎，佢哋會覺得哂時間又唔保證賺到錢

生活質素

風險大咗好多
點解要槓桿呢

出黎做野幾年先得果幾廿萬身家，就算每年升40%，兩年後加埋新儲既錢最多都係得一百萬多dd，首期都比唔起

加息會跌價

唔錯啊

宜家咁低息
宜家買債到加返息 蝕梗價

所以贏家好小眾
蝕錢炒家就大眾

都係錢

係就係錢，但事實就係咁sad。到30歲先有百幾萬，結婚再借多少少錢夠首期（假如仲借係香港住既話），一炮過就清袋

所以上邊有巴打話
財自是中產目標

31歲户口有一球多d
供緊樓唔想有太大風險
有無咩穩定既投資推介

冇錯

得果幾廿萬身家既基層玩長線投資係叫做財務增值/幫補，身家幾百萬起跳玩價投先可以真正財自。

基層價投財自到既真係除非你幾十萬身家allin 超高增長股（例如2-3年前allin tesla )，呢種係價投但係算係賭博成份重既價投。而家已經唔知仲有冇呢d股票.....

所以基層一係認命，遲人地幾十年先達到半財自，一係去賭錢短炒短時間滾大個本（但問題係100個人入面得幾個會成功，其餘既一係好彩既就輸完打番和，一係輸到老破）

所以大部分人只可以認命

心理書都冇助實戰

一次清晒幾年嘅VOO貨，所以其實我哋嘅長線投資只係有5-7年左右

可以秘撈，咪戇鳩

我明點解咁難做到. 個遊戲規則根本違反人性，複利既威力無5-10年根本唔明顯，早期就算贏到啲錢都唔可以攞出因為未到規模錢滾錢. 一萬蚊一年20%複合回報都唔會發達， 但係一千萬本一年10%都可以屈機做中產

結論就係窮人想發達除左天分仲要好有紀錄毅力，人生hard mode

股票波動是必然
就算係指數 大熊市影響都可以好大

基層仔女 儲完一球要諗買樓 首期已經清袋
中產仔女 小康啲問爸爸持首期 自己儲果筆可以繼續滾

加強信念

毒撚一個咪無所謂

共免之

呢加乜都係新高，乜都買唔到，定照買？

唔買風險仲大，你見全球政府印銀紙當廁紙咁印

唔識揾合理價格既優質股票就買VOO最好溝多幾隻醫療ETF+新興市場ETF都係一個唔錯既投資，又唔使煩買完放一世長遠一定升

中國因素？
咁請問有邊隻可以做到長期收息，自己搵左 d 歐美 REITS （厚面皮）

VTI / VXUS / BND 路過

美股股息重稅，地產股點解唔揾香港啲地產商？好多都仲係低水派息有4-5%又有落緊幾年又有穩定項目落成，間間都勁穩陣超強資產負債表

如果連年報都懶得睇/唔學睇真係唔好自己選股，買VOO一定更好，起碼唔會訓唔著覺

仲有買香港公司起碼你知佢實力睇到啲商場物業係咪受歡迎，外國嗰啲都唔知佢有咩變數

屌岩啦完全正確，差距完美再拉大，所以我明明地點解咁多人賭錢allin gme呢d，由其單身基層仔女基本冇野好輸 反正都係得咁少錢

但拍緊拖同想結婚既基層仔女就冇得話allin gme呢d玩法

點睇基層心態，就算無住樓需要，有少少錢都要去買樓？

我自己覺得自住樓或者第一層樓係必須品。好似空氣同水咁，你住得果個地方就要買。

反而要買幾大幾新幾貴就值得商確

咁樓主點睇去到四十幾五十歲應該點投資？買bond or 收息股？

咁你幾時會決定唔返工？如果有份工朝9晚6 每個月十幾萬又係咪咁易放棄？

我有月供指數中

資產通脹 勁過一般通脹
落後前者 人生注定玩猿

國企幫國家
其實收息唔洗諗到咁遠
香港都有房託6%+

岩啊
823 都 4.5% 同你買美國扣埋稅差唔多

世襲資產鴻溝

咁買樓係追資產嘅主要渠道之一，睇家庭啦
你好愛條囡 結婚 佢想住私樓 唔通分手？

成日財自財自
咪引晒班大學生去博盡無悔囉
有幾多個真係成功倒

你有返兩層樓先同人講財自啦
一開波就要追萬幾兩期駛費
唔好話我慳D 駛就OK 呀
咁不如去做老散算啦

其實如果香港個社會結構正常少少，就唔會想買樓既。

但問題係基層唔係真係基到家庭收入低到可以申請公屋果堆，係果堆就唔使諗咁多疊埋心水等公屋算。

我係講緊公屋出身，冇父母幹，家庭收入過公屋限額，冇公屋住，唔上唔落果堆人。 首先已經冇公屋，咁你點都要住，住就要出去搵地方租，難道你會想住5000蚊一個月既籠屋？ 一個人可能我都仲接受到，但你要你伴侶同你一齊住籠屋？

咁姐係要搵個正常既地方租啦兩個人既話，咁當你每人兩萬夾埋4萬，租個萬五蚊既地方，每個月冇左一半錢.....

咁如果我當你係股票市場上有d斬獲，兩公婆加埋夠比首期，比完斬係月供番萬五蚊同你租一樣，咁正常都會想買左先

Lm

除非怕波動先會諗bond
宜家咁低息，你買房託個yield 都高啲 仲有資本增值潛力

5-10年內
其實幾錢人工唔係重點
係睇你想過咩生活
心在哪 寶藏就在那
人生嘅時間係有限
錢永遠賺唔完

所以咪話有世襲資產鴻溝

啱
其實好多嘢唔係諗自己
上面成日話咩綜援財自，自己一個過世咪無問題，但多數人都會想有伴侶

我意思係，自己家庭有公屋單位+居屋單位，就算組織左家庭都唔愁搵地方住。點解仲覺得買樓係值得投資？

我意思係已經有供斷嘅樓，唔愁住屋問題

我當無住屋問題+需要，咁係咪值得用少少儲蓄去買樓當投資？

因為房產波幅少 無咁易震走
留比下一代最正

首期係難呀, 咪租住先囉
而且你以財自為目標更加應該努力搵份首期返黎
癲起上黎半年升幾十個你點博返黎先得架

無壓力供到樓 其實又無咩問題
市場上 有人買騰訊 亦都有人買中電

即係買乜呀樓主

人就係咁㗎啦 知道但就係唔會跟着做
呢樣就係人性

進攻型少少可以玩0017，派息都穩過5%不過一手都要4萬後生仔可能會覺得好貴又悶

我講果樣係基層解決住屋問題既情況，而你講果樣就變左資產增值既問題，買股長渣要眼光好肯捱價，一係長揸etf ，短炒會技術好夠大膽，最唔使用腦最舒服訓到教既就係「香港樓」 買得起既話好多人都會買樓做資產

不過有公屋仲要買樓好易比人查到，所以住緊公屋既家庭通常都唔會買樓，有錢買都可能係外國樓。

買乜要睇每個人風險評估，一個80歲獨居阿婆同一個25歲後生都無得比，想偷懶等人餵通常都係自己蝕抵

好多人會諗到好複雜，其實好簡單問下自己想過既生活每個月要有幾多現金流，好多時結果其實唔係要好多錢/要發達，問題只係點樣去做到需要既現金流就夠

正常三四十歲男人，當四大長老都未死，有兩個細路有部車，千零二千萬都走唔甩。都唔算小

係好諷刺，呢種典型例子就算月入10萬往往都唔會有幾多錢淨黎投資

老土啲講句小富由儉唔係無道理，你今日放多一千蚊投資，複利下10年後就會好可觀，唔好睇小每一分一毫，誠哥同廢老都係深明此道

5-10 年後好彩上倒管理層或高職位更加唔會放棄依份工
一來已經可以點人做野, 二來有依份糧投資更輕易

每年8%嫌少
你拎計數機計下數先啦

LMMMMMMMMMMM

其實你唔結婚生仔真係唔使搞咁多野
不過你去叫雞條數都係返度

早啲瞓，聽日準時起身返工

唔係大跌先係最好嘅買入時機

所以財自係呃後生仔咋
腳踏實地做人好過啦

你有咩方向

心態真係重中之重，但太「虛」，散戶唔在意

我近期入咗 659

啱啊每個人舒適嘅消費水平都唔同

家庭負擔 生活迫人 無計

取捨黎
可以點人做嘢 唔代表係自己快樂嘅模式
升得黎 人生都過咗一半

8% 9年翻倍

支持啊

唔生仔okay la